IMF史上最大紓困 對阿根廷發出4500億首筆援助

〔財經頻道／綜合報導〕阿根廷披索近幾個月大貶，為阻止披索貶值使該國利率狂飆。國際貨幣基金組織（IMF）本月初和阿根廷達成融資協議，將提供3年紓困貸款500億美元（約新台幣1.5兆元），該協議於日前批准，IMF將立即支付阿根廷政府150億美元（約新台幣4500億元）。

綜合外電報導，IMF聲明中表示，已於20日批准向阿根廷提供500億美元的融資協議，將立即支付阿根廷政府150億美元，剩下的350億美元將做為預備金，並稱未來任何進一步放款，須先通過IMF董事會的季度審查。阿根廷政府則打算先使用150億美元的一半支持預算。

阿根廷總統馬克里（Mauricio Macri）承諾，會進快努力降低預算赤字。阿根廷央行總裁卡普托（Luis Caputo）稱，IMF的資金將穩定阿根廷的外匯市場。

IMF總裁拉加德（Christine Lagarde）表示，此次貸款證明國際社會信任阿根廷，並稱阿根廷應改革國內經濟，至2020年實現財政平衡、降低通膨，並確保改革不會對弱勢阿根廷人有負面影響。《彭博》指出，IMF此次紓困阿根廷，為該機構使上最大宗貸款。

阿根廷披索本週2收盤下跌0.4％，收27.80兌1美元。

阿根廷輸波後面牽涉嘅巨大利益

中國或成最大贏家